其實我真係唔知侵侵輸咩

在任期間全部都係德政，唔明點解會落後Chine Joe

你覺得係德政 人地唔係咁諗

支持者務實投票唔出聲唔等於輸

我夠唔知班大陸西諗乜

左膠諗野方法真係好難理解，但佢哋嘅愚昧就令到支那興起，危害世界！！

good times create weak men

太平盛世侵呢類人確係惡頂
口臭霸道有風洗盡偏執崇尚權貴生意佬恩主心態乞人憎
但正因為係咁係亂世就正好用黎對付陰險對手
拜登基本上就係昏庸,唔好話選總統,直頭應該退休啦

上少啲連登
去reddit睇下

其實你係咪完全唔知佢嘅政策只係為佢個人利益/大選而做 喺你一味撐佢嘅時候不如上Reddit睇下美國人對佢嘅評論 佢嘅政策有啲稱得上係垃圾 武肺單嘢已經睇到 未計佢係白人主義 發表好多歧視言論(非裔美國人)係最嚴重 你覺得嘅同我地實在感受到嘅其實係完全唔同
利申: 美國讀書 老豆老母移民咗過去十年以上

請問下你啲全家係China joe 同呀侵 兩舊垃圾之間會點揀

發表好多歧視言論

啲左膠最鍾意講呢句，但又講唔出佢在位其間做過咩白人主義，歧視黑人嘅言論

你全家快啲搬返去中國，唔好染污其他國家

你覺得好
人地都可能覺得差
其實同黃藍一樣姐

佢輸傳媒同本來固有政客

政壇又好, 私人企業都好, 每一行都有固定個玩法, 人地幾十年黎都係咁玩, 你忽然出現將人地個江湖規矩破壞哂, 你好難唔招人怨

我用一個例子, 阿侵用推特屌人都幾唔留口德, 不論係政敵, 又或者自己人, 甚至係自己下屬都一樣. 但呢樣野, 係迫到好多人反佢, 因為政客個面子係好重要, 你屌佢, 佢無反擊, 一世都比人恥笑

同樣地, 傳媒一直係同政客有合作關係. 你比料佢, 佢唱好你. 有壞消息, 佢先通知你, 咁你做人都要識做.

阿侵又再次唔玩呢招, 從開始到最後, 佢都狂屌傳媒, fake news呢個字依家成日用, 都係佢起頭. 你咁拆傳媒台, 人地自由出盡力狂屌.

然後加上, 今日呢個internet時代, 最大特色係講野係錯, 都無人知道係你責任. 例如話,講阿侵話肺炎係hoax, 明明佢意思唔係咁, 但D人一直咁傳, 今日都係咁傳, 就算你同佢講一百次, 佢都係咁傳, 佢唔駛負責任, 因為佢都係聽返黎.

最後呢點好得意, 大部份fake news其實都係咁.

作為總統功過, 只有未來的歷史學家同國民去硬食, 今日係無影響的. 想一想, 點解北韓人咁慘? 咪又係衰ON9. 當日信錯金日成. 如果今日美國人仲信錯祖敗登, 真係抵佢仆街.

自由又相對上和平啲既國家人民係對政治無咁深認識
對本土美國人泥講 佢地剩係睇到武肺感染高/經濟差=政府問題=侵問題
但從來唔會提出解決方法

再者 侵講野有時真係好on9 就好似起牆明明係想阻止非法移民 但係侵就好似講撚到要趕走哂啲Mexican咁 唔係個個人會去深入了解啲政府政策 剩係聽新聞/侵演講 咪覺得佢歧視

以上係指大多數平民 但美國都有好多會思考既人我相信 所以唔覺得侵真係輸好多暫時 不過都係危

你無入conservative republican區啫
你又睇下YouTube comment

同陳雲一樣口臭囉 唔係人人頂到

白人主義 歧視

左膠次次都係話佢歧視女人
grab them by pussies
我問咁佢上任以舨立咗咩法係歧視女人優惠男人

左膠:

上面仲吹到咩white supremacist
真係得啖笑

選舉制度就係為左令總統候選人做一啲利民既政策
咁樣去換你個票返黎
所以政策為大選而做正正就體現左呢樣野
明白既 你係美國住 又後生
九成都親democratic嫁啦

講禮貌嗰啲嘢佢的確係有啲問題
但係佢一直都係為自己國家同人民爭取最大既利益
唔似之前嗰啲左膠大愛總統咁 世界大同 助長黑勢力國家強大

唔係當地住 感受唔一樣

同香港一樣

其實本身democratic無問題
left無問題 問題係tard

成也傳媒敗也傳媒
就算傳媒唔中立，接收訊息嘅人fc少啲都會中招
清醒嘅人少，中咗招認錯嘅人更少
藍絲咪就係咁嚟
所以點解同啲人講阿侵嘅原話唔係咁，係畀人曲解
啲人都硬係我唔知，睇唔到，總之侵就係點點點

推 藍屍為飯碗割蓆 TVB戰線又贏 或成為最有效益戰線之一 亦係黃屍暴徒主動放棄既戰線之一 - 分享自 LIHKG 討論區

btw Joe Rogan比人搞緊
仲有ON9話佢主動提議主持debate=撐侵

陶傑：極左極右，同氣連枝

起碼佢真係幫緊美國人爭取權益先

唔同香港班狗官剩係識賣港求榮

可能就畫面唔夠靚

入去睇下
russia russia russia russia russia
左媒就係洗到班人腦

左膠論壇

侵侵太Real

啲左膠永遠唔會睇佢啲幫助黑人既policies
明明Biden之前撐racial segregation又因為佢係democrats所以冇人講
利申 美國綠卡持有人

延伸閱讀：

輸唔夠反共而導致抗疫失敗。

malcomX

韓國瑜e件紅色垃圾都可以有500萬票 你就知好多人係一知半解既盲閪黍既

佢都答咗你啦 擺明反侵

好似奧巴馬咁囉，把口郎過油

背後一樣出賣美國俾中共，再唔係睇下克林頓，做幾多仆街你都可以上網睇返

乜佢而家輸左喇咩

媒體影響好大，主流媒體對侵嘅報導，網路ＰＲ不斷轉載，我唔係話美國人咁易被影響（希望啦……）；反而係美國人冷靜少少，支持侵嘅聽下點解有人支持拜登，支持拜登嘅又聽吓支持侵嘅點解。

唔好未聽就覺得，支持拜登就一定係左膠，支持侵就一定係法西斯；事實跟本就唔係咁，依個印象係邊度邊個俾大家，比起邊個當選，依個先係最可怕嘅事。

其實現實拜登支持率最大構成就係「對侵嘅仇視」；單純問一件事，美國中武肺死咗嘅人，其家人朋友應唔應該投俾侵？依個仇恨係真實嘅，我亦無從反駁，但係今次選舉入面民主黨明顯利用同放大依一類嘅仇恨，而佢哋已經玩緊火。

因為一切指向侵嘅仇恨，其實同時都指向美國政府；美國社會有弱勢有不公有不幸，係唔係侵及其幕僚造成？嘗試用一個角度切入，美國黑人所面對嘅「問題」，唔係侵嘅政策造成，甚至整個「問題」跟本存在已久，但去到部份群眾口中，原因就變成「侵係白人主義」所害。

一名黑人係警察拘捕期間被殺，經過點嘅過程，就連警察都變成「白人主義支持機構」連帶燒起嚟，嘗試回想一下。

BLM本質就係反白人主義，反黑人歧視，反差別待遇。我唔會講以上三者唔存在，正相反，以上三者根深柢固咁存在於美國之中，就連上場８年大叫「CHANGE」嘅黑人總統都絲毫冇解決嘅辦法（跟本冇改變過……）

BLM嘅「炸藥」一直存在，而且年年都有黑人被警察如斯殺害，點解今次會引爆成功，而且已經發展到「超越平權為目的」；作為局外人去睇，民主黨為權力真係已經痴哂線，佢哋有部份公開言行已經做到「如果今次當選總統唔係民主黨人，咁就同反對侵嘅群眾，視美國政府為惡去打倒」嘅程度。

當然更根本嘅動機同誘因，冇證據之下去講只係陰謀論，但係大家如實咁去回答一個問題：民主黨及支持民主黨嘅媒體或名人，給予BLM肯定、支持及鼓舞，係唔係一個合適嘅比例。

如果對手唔係侵，拜登真係冇機會嬴，共和黨隨便推一個年輕冇過去嘅黑人議員(如Mia Love)訓係度都贏拜登；所以侵如果輸，真係輸自己，或者講過去四年佢作為總統所做嘅一切。但我唔認為侵做「錯」任何嘢（講錯嘢就真係唔少），唔認同嘅人可以去睇數據，而且可以睇清楚美國近年各項正面數據，當中有幾多功勞在於侵推行嘅內政外交。

但唔代表侵就唔需要下台，作為總統，因為形象，因為失言，因為任何原因，失去大量民心，甚至成為群眾仇恨對象，佢下台正正民主機制對此種情況嘅緩衝；當然，作為香港人，一二萬分唔想已經講明當選之後會同中共搞好關係嘅拜登上場，但美國總統選舉係美國人嘅事，侵落唔落台，就睇吓美國幾多人需要佢落台先可以「平伏心情」

我最終想講嘅係：兩個對立群體都極之不客觀；極多拜登支持者其實已經視侵為「萬惡根源」，而相對，侵嘅支持者又對拜登支持群眾抱有嘅「心情」無法理解，而視之為「智障」；跟本兩邊出發點對角度都唔同，但就係要用自己嘅角度去睇對方：「我想去東，對方唔同所以就係想去西？」

大部分人只係睇觀感投票，大把人唔知侵侵在任期間做過啲咩
美國仲要咁撚多豬

從政不嬲都係講利益，

既然又可以滿足到佢選舉又可以幫到美國人有咩問題
至少人哋美國冇喺政策上邊有歧視黑人，同埋你自己睇返數據啦黑人嘅就業率仲高過奧巴馬時期

奧巴馬時期有個美國女仔Kayla去咗中東做義工然之後俾isis捉咗，嗰陣時奧巴馬一啲都冇理過個女仔同埋佢家人，同埋錯失左好多次救女仔嘅機會，最後個女仔俾人強姦死撚埋。
但係侵侵一上場就幫個女仔報仇，特登睇個女仔生日同埋成場軍事行動用個女仔命名。對住isis發動襲擊又殺埋首腦巴格達迪
唔該你屌特朗普之前你諗吓特朗普為咗美國人做過啲乜嘢，係得侵侵先至會幫美國人報仇

形象臭寸、霸道
其實只係咁簡單
至於做過咩實事
呢啲選舉前花生時間就無乜人會理

邊個話

冇嘢輸，等睇十一月大炒拜登

發表左d咩歧視言論?咪又係cnn係到加鹽加醋
事實上侵上任後黑人失業率下降左好多，真正幫到佢地改善生活，黑人被歧視唔係因為侵講一兩野就影響到，而係因為佢地犯罪率高所以先比人歧視，侵就係幫緊佢地提高教育水平，降低失業率令佢地唔洗再出黎搶野偷野，呢d先係係根本解決黑人既問題，而唔係民主黨咁行福利主義係咁送錢比無生產力既黑人，就扮解決左問題，咁只會令班黑人更廢更比人歧視，亦令美國既經濟變得更差，搞到白人都開始失業變到更多既窮人，而民主黨就繼續派福利比呢班窮人弱者黎拎佢地既票，造成惡性循環，所以由到到尾為左自己選票為左自己利益出賣美國既都係民主黨，共和黨就真正為左美國而付出，不勞而獲係人都鐘意，但對成個社會係咪好事呢？英國就係一個好既例子，由以前既日不落帝國變成而家既日落國，你繼續投民主黨將來美國就會日落好似英國咁經濟收曬皮

拜燈

侵侵先係正真改變美國果個 抵抗華爾街政治操控
只可惜班左膠鍾意被操控

講得好

白乜撚野人主義 你係咪比CNN洗腦洗到傻撚左?

無人支持拜登，只係好多人討厭侵

on9

剩係滅左isis已經夠連任

呢樣真, 左膠好鐘意睇talk唔睇action, 好細路仔

左膠，大愛撚，包容撚，偽善撚。
呢啲人成日用好正面喂形象上傳媒，影響到一般冇乜批判力嘅民眾嘅心態。
Trump 較為直接，冇咁虛偽，啲偽善撚會憎佢。

祝佢中肺炎

Metoo

拜登搞細露？當睇唔到

BLM

侵侵有criminal justice reform，黑人失業率任期內最低，BLM無差別攻擊平民？當睇唔到

通俄門

拜登個仔通俄？當睇唔到

上邊已經有隻自稱移民美國十年既傻鳩SHOW晒出黎.

左膠最叻就係門面同PR. 但實際就乜柒都唔做.同埋奶支那冥幣.

侵都係靠俄羅斯先當選到啫

連登低智左膠靠老豆老母先有得係美國住

咪就係輸唔夠奶共囉，你睇下民主黨而家幾奶共，遲d牙joe贏埋，佩落西都要含淚奶共

克林頓最後一次做總統既機會(背後做)

起碼唔會戇鳩鳩訓著左

咁睇下你心水清唔清

輸運氣，佢唔好彩

基本上大sub 會censor 所有唱衰Biden 嘅bad news

如果真係戀童Joe上任，將會加速新一代邪惡軸心國既形成

輸咩？輸佢唔係拜燈囉

If you vote trump you ain't black

Media講乜佢地咪講乜

所以佢地美國人都係「情趣投票」囉
憑感覺同印象去投票 有幾多人真係關心政綱同國家大政? 反正都係有錢佬把持
傳統既定律就係經濟好就可以連任
因為唔想換總統而帶來政策變動既風險

死咗20萬人
佢地嘅家人 識嘅人 都覺得係侵間接害死

經典問題
又煙又酒又口臭既邱吉爾
VS
無煙無酒素食撚希特拉

你覺得最愛睇形象外表既左膠會揀邊個呀

真係好恐怖
左膠當拜登係聖人
當Trump係殺父仇人
左膠仲要好憎恨香港台灣
左膠仲好想共產黨消滅香港台灣
左膠非常擁護共產黨

打工仔心態, 你返工都唔想有個咁ACTIVE既老細, 最好乜鳩都唔撚理, 咩都執到正, 總之唔搞到我就得

根本得香港人吹奏傻侵

如果侵侵做香港特首
被人吊撚死左啦
抗疫完全失敗 死罪 必死無異

分析得好好

左膠比明君昏君 走去投個昏君

所以點解希特拉，毛澤東會咁成功
因為人就係好易比呢類型嘅leader吸引

美國嘅侵粉都係香港人

係，所以美國既總統好多都連任到

搬到過去
黃皮膚嘅concern幾時都剩係得歧視歧視歧視
又要追逐人地嘅better living 又想貪埋地位
明明大把方法過得好啲
賺得起、洗得起的話，你可以過得嘆過一班白人

又會話想平等有咩唔好，dem在位八年希拉里做國務卿咁多19嘢，又視而不見；
客觀效果trump壓制伊朗北韓支拿，呢個時候又美國（我住緊個到嘛）平權>世界平權

全部自己私利角度出發，又要扮曬宏觀

只有美國人有權投票，你去問美國人。

就正如香港人傾向投楊ONQ都唔會投呂智恆

左膠，什至好多香港人(包括黃藍)都只係睇政治人物講啲咩，而唔睇佢做啲咩

所以Obama講change就大把人撐，再加上佢非洲background，而侵衰衰但做實事就冇人撐

不仿上twitter同美國人討論下

你唔係住喺美國好多嘢都唔清楚

佢上任嗰時已經有通俄門，到依家都未查清楚
之後上咗台就廢醫保改稅制，窮撚冇保險冇醫保再撞埋武肺真係收得皮，有錢佬就可以愈交愈少稅
之後又有通烏門，比人質疑用總統權力打撃Biden
(唔係話有黑材料唔查，而係用總統身份而唔係獨立機構調查政敵有利益嫌疑）
之後又炒咗幾個想調查通烏門嘅局長
又炒埋反中鷹派嘅John Bolton

己經唔係左唔左膠嘅問題，而係去到貧富懸殊同社會正義嘅問題

後生偏左翼完全無問題 但係唔好變左膠左癌
有時候講真話反而會比人覺得係歧視說話 歧視呢條線每個人睇法都唔同 但唔好下下非黑則白 有無啲真實具體例子係話侵歧視？

一擊脫離?下面咁多人覆你 講幾句都好

我唯一知道既就係佢把閪咀
噴走咗幾撚多張票

老豆老母移民十年以上賴底你係香港賣滑鼠呀

當Hollywood 班明星、Disney、NBA、華爾街都係被democrats控制晒嘅時候，佢哋所散播出嚟嘅訊息令到好多人被洗腦，信以為真

成日都「歧視黑人」
究竟trump邊句quote係歧視黑人？
我剩係聽過China joe 講 「黑人唔投佢 ain’t black 」

沉默的大多數

人地可能放暑假返黎賣滑鼠呢
好似D話自己放暑假返黎期間限定賣身既私鐘妹一樣

笠晒水啦

Btw你上面都有個

所以我不嬲想左膠死多過共產黨少少

講到尾都係PR
每個人都有自己忙碌生活
只會靠傳媒
傳媒講咩就信咩

侵做咗咩實事？

制裁香港官員係Solomon Yue同gphone幫大家爭取，啲幫香港嘅法案亦都係國會議員辯論通過，關侵咩事？

睇完Netflix套「願者上網」

其實Social Media先係最大助攻手

明既

[麻煩大家睇一睇] 機場可唔可以停一停?

睇得reddit多 果度啲人echo chamber到傻

第一階段貿易協議、制造業回歸美國、印太戰略唔係？

你啲語氣似足FB David Tang/民主黨打手一樣，總之侵做咩簽咩都係被逼，佢係大豆侵，唔講以為你係會員 阿斯蘭分身Account

好多時一國之君既價值就係拍板大決定

你睇我地林奠，一點話語權都無，拖拖拉拉搞到仲撚谷氣

為大選做有咩問題 講開私德虧侵點都比唔上戀童creepy joe 啦下，Reddit 左膠集中營睇黎把撚，你會唔會上savehk話個啲係港人主流意見呀

大豆侵 賣美國

1) 商界憎死佢，搞到生意好麻煩。本身生意變差要靠大中華，依家大中華又勁危，啲大公司上至老闆下至員工應該多數唔投佢。

2) 左膠又憎死佢，唔大愛唔包容。不過左膠反而可能口誅筆伐但有部份投佢，因為唔大愛先可以自己有著數。

槍擊案安慰死傷者家屬比人發現係讀稿

侵侵真係輸在唔識拉攏遊離洲份，希望佢辯論可以挽回呢個局勢

唔好玩人格謀殺啦，我有邊樣講錯你咪指出嚟囉

同埋我真係同過遊客傾我先出post，而且我都有出過策略post，你又唔講？

仲有Solomon Yue(無人格的毒男嘅契爺)只係共和黨收風用，邊個叫佢去收風，包括想制裁邊個，自己諗下

GPhone? 民主黨嘅香港代言人罷了

做得最多嘢嗰個Mike Pompeo都係Trump揾返嚟

講明先 我係因為香港而撐侵嘅 不過唔覺侵係好總統

我同你立場應該唔同

睇嚟樓主太高估特朗普嘅才能同美國人嘅民智。

老實講連登係有幾多人因為侵侵屌中國屌得勁先支持？

你講嗰啲嘢 關香港咩事呢？我見就係得國會肯幫香港手，唔見侵有主動關香港人做乜嘢

我又冇話佢係大豆侵，唔好屈

唔係果度住 跟本唔會明 就算係香港唔同人睇既野都可以好唔同

你上twiiter一轉先

佢唔簽啲法案都會自動通過嘅 呢個三權分立唔係一國之君呢啲獨裁政體

其實拜登同侵都唔係好野黎

而家侵選緊香港總統？

印太戰略又唔關事？你可以自己google下先

仲有，未有武漢肺炎之前，侵講到明香港會納入第二階段貿易協議

話你啲語氣似啫，因為就咁睇你講嘅嘢同反侵、左膠、民主黨粉絲冇太大分別

6月撤香港優惠政策 8月制裁winning 11係咩黎？
仲有pompeo 上個月日日去組隊抗共就一定有trump授權先做得

佢本身似唔想理香港 甚至根本唔熟

班友講到美國做咗咁多野冇樣關trump事真係痴撚線
巴打講得好特別係Solomon 同 Gphone 個到

美國好撚多左膠㗎，好撚虛偽，佢哋唔鍾意侵呢種人

嗰時deal緊第一階段貿易協議呀大哥，咁快講香港咪即係俾人睇到你隻底牌

Pomepo 7月飛歐洲組隊
背後明顯有trump授權
比佢吹到乜都冇做過

輸俾左膠

總之Trump做咩都係不情願嘅，只有國會同Pompeo先係最反共

佢唔指係收風喎 佢自稱係黨內有幫香港傾agenda 即使當佢講大話 有一個中間人比料美國已經幫到佢哋諗對策

手足幫大家喺美國爭取 你咁講佢？我都想知你幫香港做咗幾多嘢，比啲專重？

仲有侵搵pompeo做嘢唔係因為侵好黃，或者上任嗰時未卜先知 pompeo會幫香港，純粹因為佢做得嘢

我登必勝

有啲人投票係睇樣，見你望落好人啲就投你

轉載自網絡

（必讀！好文分享：《我不是支持特朗普，而是等他這樣一個人等了很久！》）作者： 袁曉輝

（一）我為什麼支持特朗普（川普）

經常被問到這個問題，特別是近來，因為新冠病毒(又稱中共病毒，COVID-19)的問題，一些中國人會這樣問。人們這樣問，是因為打開電視，報紙，幾乎九成以上的「特朗普新聞」都是負面的，批評的，謾罵的，甚至嘲笑的。簡直沒有理由支持這樣一個人。

事實是，我不是支持特朗普；事實是，我等特朗普這樣一個人等了很久。

我從九十年代就開始寫文章，批評美國(及西方)的媒體，以及自由派的文化界，他們一面倒的將西方世界拉向左邊，到了不可理喻的地步。我因為寫過甘迺迪傳，研究過水門案，又寫過巨星傳，讓我對美國五六十年代以來的政治局面的背景有了相當瞭解。之後因為工作關係，每天都看美國同加拿大的新聞，看了幾十年，因此對於美加兩國的媒體每一天如何的指鹿為馬，顛倒是非，改寫歷史，可以說瞭若指掌。

在這期間，只要是與他們立場相左的人，他們都要打倒。我眼見一個個保守派(特別是成功的保守派人士)被他們一個個整得遍體麟傷。有的名譽盡毀，有的傾家蕩產，有的甚至抑鬱致死。(這些都不是我信口開河，我都有文章記載，而時事看版更是為這個目的而寫。)

有的是利用他們的缺點(弱點)，將他們打倒，哪一個人沒有缺點？有的是利用他們的家人，將他們打倒。其他的更在「重賞之下必有勇夫」的手段，四處徵召人出來指控，直到將對方打倒。(當克林頓總統性醜聞發生時，美國色情雜誌Hustler發行人，一個無賴出一百萬元給任何可以揭發共和黨國會議員醜聞的人，結果打倒了兩個共和黨議員，保住了克林頓。卡瓦諾大法官的任命是另一個例子。)

最早的例子是尼克森，我一直說尼克森的下臺，是美國媒體發動的一次政變。他們無法用選票打倒他，就用一件極小的爆竊案，移花接木到尼克森的身上，每一天在報上，新聞中日夜疲勞轟炸。然後在尼克森的應對中找出問題。他們發明瞭一句話：重要的不是罪過crime，而是掩飾cover up。沒有一個人可以逃過這樣的慘烈過中國酷刑的整肅。

他們成功之後，將這方法寫進新聞系的教科書。直到今天，全世界西方的新聞系都以此事件引以為傲，教授教的都是類似的「調查式新聞報導」，此後借媒體修理保守派的政治人物成為西方媒體的崇高任務。

我見到一個個保守派人物被整，但極大多都沒有還手的能力或是意欲，因為他們見到尼克森就是因為敢於還手，所以被整到歷史留下污名，誰還敢？我一次又一次見到媒體每一天都在斷章取義，移花接木。如果不是每天看記者會，看國會開會，或是聽證會，再看他們編輯好的新聞，是無法知道的。而極大多數市民是只看他們編輯好的新聞，就完全被矇騙了。

其實很多保守派政客是想還手的，但是一還手，這些媒體就會集體還擊，圍攻。這麼多年來我見到他們的手段不僅卑鄙，而且凶狠，而且越演越烈，到了沒有底線的地步。結果是越來越沒有人敢還手。每一單事例都足以寫一本書，其中少數我有專文記載，除了尼克森之外，有小布希總統的Katrina事件，有多倫多前任市長Bob Ford被整死的事件，有前總理梅隆尼被自由黨政府及媒體控告十年之久結果勝訴但是遍體鱗傷的事件，有保守派報人Conrad Black被整到坐牢，上議員Mike Duffy被無端端整肅三年，還有哈珀總理，夏里斯省長。在美國，從聯邦調查局第一任局長胡佛（J.Edgar Hoover），里根（Reagan）總統，Robert Bork，Clarence Thomas，Newt Gingrich，Bob Dole，Dan Quayle，Sarah Palin，卡瓦諾（Brett Kavanaugh）大法官，還有很多宗教領袖，這麼多年我除了在紙上申訴，一點辦法都沒有。

直到特朗普出現。

特朗普是第一個願意，敢於跟媒體對抗的人，他是第一個對媒體的惡劣作為公開叫陣的人，如果這個時候還不支持他，可能永遠都沒有機會了。如果特朗普失敗，也許保守派再也沒有機會出頭。因此我不是支持特朗普這個人，我是支持他在幫我們每一個人打的這場仗。大家要認清楚，我們不是在幫他，是他在幫我們。

過去三年多，媒體對特朗普的整肅沒有一天稍停，他們發明瞭通俄的莫須有罪名，之後是烏克蘭的一通電話，現在是新冠病毒。一路上連特朗普身邊的親信一個個不是挑撥離間，就是打倒。特朗普要做到如何的滴水不漏才能脫身？單單這個已經是極大成就。

我不是百分之百的保守派，但是今天西方世界的媒體集體的跟一個政黨站在一起，是極端不健康的局面，是民主政治的一個毒瘤，必須割除，否則西方世界會病死。我們不能讓特朗普一個人打這場仗。他如果倒下了，我們都完了。

（二）特朗普究竟做了什麼事值得支持，

我寫了我為什麼支持特朗普，但是那主要說的是整個政治環境，我們需要一個像特朗普這樣的政治人物。但是沒有說，他究竟做了些什麼值得支持。這裡就是他在過去三年多推動的一部分政策，我沒有完整的資料庫，這裡是就記憶所及再找資料，希望盡量做到完整正確：

先說經濟方面

特朗普剛上臺(2017年底)就出臺了全面的減稅，其中以公司稅最明顯，基本上將公司稅由35%減至21%，不僅讓公司稅負減輕，更讓美國的公司在世界上更有競爭力。一個最明顯的後果是導致很多跨國公司及美國公司將公司及廠房遷到或是遷回美國，大大增加美國的就業，甚至提高政府稅收，一舉數得。美國的公司過去一再面臨加稅，對於這意外的驚喜難以置信，記得頭一兩年，無數的公司給予員工年底分紅，有的每人數千，有的每人數萬元。這是立竿見影的成效。此外個人收入稅也減輕了，其中最明顯是中產階級的減稅幅度均在3%-4%之間。加上兒童減稅額提高，中等家庭一年等於增加了幾千元收入。

這減稅措施再加上消除各種扼殺經濟的多如牛毛的規定，直接間接增加了就業，(特朗普政府說他們消除了多達一千多項的大小規定)，在減稅措施施行後兩年內，美國增加了七百多萬的就業機會，失業率就不停地下跌，在新冠肺炎沒有出現之前，美國失業率是3.5%，比特朗普上臺時的4.7%大幅下跌，也是50年來最低的失業率。此外黑人失業率6%，也是六十年來最低。此外經濟成長率由他上臺時期的不足3%，一度提高到2018年第二季的高峰4.2%，去年也有3.1%。記得在歐巴馬的八年任期，沒有一季的成長率是高於3%。雖然新冠肺炎導致的全國封城，拉高失業率，但是過去兩個月的復甦之快，也是史無前例。道瓊斯已經收回大部分的失地。全面復甦指日可期。

特朗普在經濟上的做法是沒有一個總統做到的，其實這些都是他早在八十年代就覺得應當做的。所以一上臺(就趁著共和黨控制了參眾兩院的短短期間)一口氣推出這些措施。我建議大家有空在網上找出他在1980-1990年代的訪問看看，這些都是他當時已經覺得應當做的。媒體指責他沒有遠見，沒有計畫，都是無的之矢。

他另一個覺得最該做的就是取代原有的北美自由貿易協議NAFTA，他說是對美國太不公平的協議，讓美國的公司都搬到墨西哥去了，也讓美國的產品外銷加拿大時受到制約。結果他一上臺就重新談判這協議。當時民主黨，包括參議院領袖休莫Chuck Schumer就打保單說他絕對做不到。結果他做到了，以特朗普跟墨西哥的關係，加拿大的關係，都不是最好，但是他就是做到了。他用抽征鋼鋁稅，汽車稅做威脅，迫使各國讓步。但與此同時讓加墨兩國都認為自己是贏家。而且已經由三國議會通過，剛過的七月一日開始生效。這又讓美國工作機會大大增加，產品外銷也更為通暢，不僅如此還提高了墨西哥工人的工資標準。

為什麼以前的總統做不到，也不肯做呢？

與中國談判貿易協議更是複雜過程，像是一場大規模的戰爭。但是特朗普軟硬兼施，目標不變，過去因為兩國不平衡的貿易，美國一年承受五千億元的逆差，他要將這差距拉平。目前談判只完成第一階段，以後的路未必平坦，但是他已經為美國贏得每年數千億元的貿易機會，關稅收入，及出口數額。這都是大家有目共睹。

此外他還同時跟日本，韓國，越南，歐盟都達成新的貿易協議，在美國而言都比過去佔了更大的便宜，但與此同時，日韓等國都承認，這是更公平的協議，沒有怨言。

經濟方面還有一項更大的成就，特朗普讓美國67年來第一次在能源上自給自足，成為全球最大能源生產國家，不僅不用仰賴外國進口石油，還有多餘可以外銷。這在國防策略上都是一大成就，無須擔心能源受控於外國，特別是中東的敵對國家。特朗普做到了，是因為他無視環保團體的壓力，批准開發化石燃料，開放油管運輸。在西方環保分子以他們在媒體的朋友協助下，阻止任何能源的開發，後果是西方國家更為仰賴中東石油，一方面損害經濟成長，一方面損害國防利益，環保上更比不上自己生產。在加拿大一條油管討論了幾十年也沒有建成。無論你滿足他們多少條件，(動輒多達一百多條)，他們都吵嚷不夠。

冇咩所謂
反正遲啲美國都變成中國一部份
大家一齊學普通話

通俄門講咗咁多年都無料到
仲爆咗奧巴馬門出嚟
拜登個仔就真係通俄喇

外交方面

他一上臺就達成競選承諾，將駐以色列大使館由臺拉維夫，遷到耶路撒冷。多少人警告會引發中東大戰，結果沒有。這就是勇氣。特朗普上臺之前因為北韓多次釋放洲際飛彈，不僅日本及韓國人人自危，(防空洞都建好了)，連美國本土都受威脅。特朗普與金正恩舉行歷史性會談，化解了危機。雖然金政恩繼續有小動作，但是他知道只要有行動，特朗普的反應絕對不會手軟，所以三年來都不敢有大動作。日本及韓國提起特朗普都當作是大恩人。

還有一點很少在新聞上見到的，特朗普一上臺就指示國務院，將被敵國政府拘押的美國人都盡量盡快談判，讓他們回家。幾乎每一兩個月都有一兩個人因此回來。特朗普的方式不是付贖金，一毛錢也沒有付出，全部都是運用外交談判方式，或是條件交換方式，在不損害美國利益的原則下，讓自己國民可以回國。我只在Fox News見到這些人，及他們的家人對特朗普涕淚交流的感恩，但其他媒體提都不提。

特朗普未上臺前，多少專家侃侃而談說他會發動戰爭，事實是過去三年多，他不僅沒有發動戰爭，還避過了戰爭，甚至在全球各地撤軍。去年，特朗普下令美軍從敘利亞北部撤出。當地局勢複雜，除了敘利亞政府軍，還有庫爾德反阿薩德勢力，以及土耳其勢力。很多人警告，美軍撤出後庫爾德人就成為各方的俎上肉，不過土耳其是北約盟邦之一，未必就會一發不可收拾。

其中對美國歷史上最長久的阿富汗戰爭，特朗普已經完成第一階段撤軍計畫，由一萬三千人減至八千六百人，預計秋天之前再減至四千人。最終目標是完全撤出。特朗普的理念是：中東的事務由中東人自己搞定。事實是，中東的衝突延續了上千年，他認為無謂讓美國士兵為他們犧牲。

但是特朗普撤軍不表示放棄，他與此同時擴充美軍實力，在2017年的預算中增加國防軍費八千億元。這就是里根總統的理念：維持和平你必須先有實力。你強大了，一來別人不敢動，二來即使真的動了，你可以立即發動攻勢進行遏阻。像民主黨及鴿派，只會一路削減軍費，撤軍，談判，手上卻沒有牌。

其實特朗普一直想跟俄羅斯建立比較好的關係也是為了這個。他認為一來普京是可以談判的人，二來普京自己也面對國內經濟上的困局，他也未必想花巨大軍費在中東布局。如果雙方有共識，一方面維持和平局面，二來大家可以休養生息。同一原因，特朗普也計畫由德國撤軍。（編注，美國國防部已經宣布從德國撤軍一萬二千的決定）。目前美國在德國有三萬五軍隊，他希望裁減九千餘人到兩萬五千。這個駐軍耗用美國龐大資源，但計畫一出就被歐洲各國譴責，說是為了討好俄羅斯。特朗普說得很有道理：我們在德國駐軍是為了對抗俄羅斯，但是德國每年卻跟俄羅斯購買三千萬公噸的原油。這筆帳算不過去。此外他還迫使德國，及北約其他國家增加對北約的撥款，而不是讓美國一個國家擔負最多的軍費。目前各國已經各自提高了軍費負擔，預料一兩年內全部達到應盡義務。

特朗普政府另一個偉大成就是幾乎消滅了伊斯蘭國。

他剛上臺時，伊斯蘭國在中東控制了一萬七千平方英里地區，有三萬多「士兵」，還擁有大量油井。但到2018年秋天，在敘利亞反政府勢力幫助下，由美國領導的多國部隊圍剿下，他們的勢力縮小到不到200平方英里。到目前更只剩下零星的「戰士」，不再有地盤。這是特朗普上臺後唯一的「用兵」，成果卻是龐大的，明顯的。

最後他還在去年十月動用特種部隊在敘利亞北部圍剿伊斯蘭國的頭子巴格達迪最後盤據地，導致他的自殺。可以說徹底消滅了伊斯蘭國。然後更在今年一月，用無人飛機炸死了伊朗最高指揮官蘇曼來尼（Qassem Soleimani），特朗普說這人就是過去多年來指揮使用路邊炸彈炸死無數美軍及盟軍的，而且情報顯示他就要發動一次更大攻勢。多少人(媒體)指責特朗普這行為是國際恐怖行動，甚至說第三次世界大戰就要發生，但到目前伊朗並沒有，也不敢做出反應。

除了擴充國防實力，特朗普還推動太空國防計畫。這是相當有遠見的，而不是等到其他國家進襲之後再急急追趕。

最後說到他競選時的重大諾言：建造邊界圍牆，圍堵非法難民。他剛上臺時，因為歐巴馬的無限制接收難民及非法移民，加上歐巴馬說的「不會遣返兒童」，導致大批非法難民湧向邊界，最常見到的是由中美洲厄瓜多爾，薩爾瓦多等地湧來的難民隊伍caravan，每一個隊伍都有一兩千人，沿途墨西哥人還送茶送水。當特朗普提到這「難民危機」時，還被媒體指責是危言聳聽。那時每個月都有幾萬難民闖關，民主黨，媒體，及人道組織每天監視他是否人道對待這些人，......

現在呢？特朗普強迫墨西哥在南面阻止這些難民進入墨西哥，這樣他們就不能借道墨西哥來到美國邊界。其次，他要求墨西哥派軍隊在美墨邊界執行阻擋作用，墨西哥非常合作，目前有兩萬七千名墨西哥士兵在邊界，幫美國防守。（特朗普怎麼做到的呢？他真的是談判高手。）目前由南面非法進入美國的非法移民由高峰期的一個月幾十萬人，減到僅數千人。而且都必須經過合法程序審核。

特朗普建造圍牆的計畫，在民主黨百般阻擾下，(甚至禁止他由其他項目撥款)，以及每一個步驟都有法律挑戰，但還是建造了215英哩。以這個速度，今年底之前會完成四百英里圍牆。這些都是最新式的，具備了監視錄影機制，及警報器的圍牆。這些圍牆也都是選擇在最關鍵的地方，因為美墨邊界不是全部都可以出入，很多有天然阻擋，有些過去已經有圍牆，所以這幾段圍牆具備了關鍵的阻擋作用。

上面這些都是一些主要的措施，還不包括特朗普的許多項行政命令，我經常見到他簽屬行政命令，包括教育上的，勞工法的，退伍軍人福利，各行各業的保障及推動，特朗普經常說，他一個月做的超過其他總統一年做的，甚至四年任期做的，很多人覺得他愛吹牛，但其實一點都不。他過去幾十年在腦子裡的構想，他都一一去做。不像別的官員，一坐到那位子上就同流合污，完全不記得過去說過的話了。

而且要記得，他這些都是在民主黨不斷的彈劾行動下，以及媒體不停的每一天的打擊下做到的。否則他的成就會更大。否則他最後一個競選承諾「基礎建設」都可以展開。

作者： 袁曉輝

原文：

#Trump2020

事出必有因。成日乜都話左膠左膠左膠去解釋一切既話咁侵當初都唔會贏啦

美奸覺得中國係好國家共產主義係美好

中國邊忽共產主義先

國會一致通過香港法案先咁做喎 佢有好主動幫香港人咩？ 傾trade就親身上陣 香港就pompeo

我唔係話佢冇做嘢 而係佢係被動幫香港 好多功勞係手足同議員爭取返嚟

reddit = tencent

人地美國人覺得係就係 你估中國每年幾萬億維穩費流架

揾Solomon yue玩twitter係唔信香港嗰班泛民，即係原先班代言人，收咗風再report俾上頭聽咋喎

仲有Pompeo做過CIA阿頭，屬強硬派，咁你話佢會唔知點應對中共？

我講出我對Solomon yue同gphone嘅睇法，你問返我做過啲咩有咩關係

似係你覺得係就係喎

唔係所有人都係得益者
期望唔同

中國國家資本主義黎架，同美國一樣都係資本主義

美國人俾傳媒控制得好勁
CNN

輸左癌

因為美國好撚多蠢人
淨係憑第一印象去睇人
就算做咗幾多嘢都係冇用

條友一定唔知係邊個容許中國企業唔洗跟美國嘅審計就可以喺美國上市

瑞幸咖啡

咁你有咩高見呀？

你正一係美國讀屎片
睇死你群開左膠支那人
屋企冇槍又驚比BLM搞嘅縮骨柒頭

利申：美國讀書 鬼佬Conservatives聽到我喺香港人
對於香港勇武反共抗暴 個個拍手稱快

印太戰略都係啱啱先出，我會話主因係武肺同支那bully其他國家。侵上任先屌Obama重返重返亞太係嘥錢，雨革又叫Obama唔好理香港咁多，之後仲想終止美日安保條約

呢堆嘢同侵最近嘅政策差好遠，你講嗰啲似係國策改變多啲

張香港「納入」貿易協議討論
香港人權問題本身就可以獨立成案，雖然我覺得俾人利用冇乜問題，但都睇到主次地位

記得調查都講左美國普遍對中國反感。
問題係對中國態度唔係美國人投票唯一考慮既野。
但連登好多人認為投拜登==投俾中共姐。
我個人當然想侵贏，但侵如果輸左我都理解

exactly 咁我哋依家有得選美國總統？美國民先係stakeholder 我哋左一句左膠右一句民主黨奶共，唔關我哋事仲幫人哋諗咁多做乜鳩？

上次就係調查話支持中國既年青人多左 對中國反感既係中老年人增加

仲有，民主黨同中共同氣連枝

侵連任記住飛去北京讀書，咁垃圾嘅政府唔值得你留低

咁你講吓佢仲乜炒John Bolton 明明佢先係最唔信任中國嗰個

【遊說方向，全民投票】
大家想攬炒團隊美國遊說工作點分優先？

maybe his attitude

鬼唔望BLM打爆你間屋 搶曬你屋企啲嘢

利申 us passport 爺爺嫲嫲90年移民美國

真 最撐香港人就係美國班conservative
反而班左膠賤種日日吠「左膠先會出聲幫人」
結果舊年到而家完美摑左佢地一巴
Emma watson之流既賤種左膠從來冇出過聲

我想問佢收風比邊個呢？總統同政策之間唔係上下關係，三權分立喎。

咁侵做乜炒顧問John Bolton呢？條友Obama年代已經叫緊反共

我想你比啲專重手足姐

r/politics = orange man bad biden good REEEEEEEEEEE DRUMPH BAD GIB ME UPDOOT REEEEEEEEEEEEEEEEEEEEEE

錯曬啦

做4年總統做到身家大幅減少都叫個人利益

有咩個人利益?
歧視言論係啲咩?
講黎聽下?

其實美國班自由派係咪多數係學生/後生仔

陰公

美國人冇話佢做唔野
甚至覺得佢處理經濟比拜登好

問題係濫權/手段唔好/唔跟程序/講野唔經大腦

左膠tankies 屌鳩香港人就有

覆返你之前嗰個comment

你哋最鍾意就係聽人哋講咩，而唔係睇人做咩

邊個話要搞貿易戰，係侵。咁行政上去搞中國係美國總統出行政命令，咁先收風後做嘢有咩問題？

John Bolton只係一味衝衝衝打打打，但現代戰爭已經唔係純粹嘅熱戰，科技戰資訊戰一樣重要。你唔壓制華為(科技戰)，你唔斷佢技術斷佢美金，點樣係多方面壓制中國國力嘅發展？

如果以上嘅都唔係反共，咁我都唔知點先係

衰太多德政囉，人就係犯賤，要對佢差先得。

一開始處理武漢肺炎的確損失咗好多民意

痴能線兒登賤種狗惡撚到要人地美國人一定支持trump如果唔係就要搬去中國收皮啦死港燦

呢個真係搞笑
通俄通烏
全部都係BIDEN個仔做

民粹 唔鍾意佢態度

輸在連登睇好佢

你覺得姐，美國國民唔係咁諗

上少啲連登啦，現實世界唔一樣的

我冇奶共亦都係土生土長嘅香港人 我只係將我見到嘅嘢講出緊 你夾硬扭曲我講嘅嘢好難再討論落去

知唔知一套完整戰略出台要經過幾多人先出到台?
一見到你講呢啲就知係唔讀書既左膠
現實黑鬼既所謂重返亞太就係搞下tpp當做左野
重返到南海到送撚左俾支那
雨革現實就係黑鬼完全無理過香港，但今次侵侵全程睇實香港
唔好再講咩係pompeo姐，侵侵係佢老細，佢做野會唔會無approval呀
總知你呢啲傻鳩就係點都要spin到侵係垃圾食屎狗
明明黑鬼乜鳩都做過，梗係吹到真係change到野咁

兩邊都唔投 根本就揀唔落手

咁不如講下具體有咩？

睇D片根本無可能係斷章取義
只能話如果拜登贏左真係中共用病毒賭贏左一半

首先，你屌我道聽途說時，請你睇返我講嘅嘢，我係有比理由同理據，我唔係左一句左膠右一句奶共屌人，唔好標籤打稻草人

我冇話貿易戰有問題，我亦都非常支持。但侵唔係好似我哋咁因為想打柒支那，而係好似佢自己講嘅：拎返屬於美國人嘅錢
所以呢樣唔可以歸落反共到

而我上面講嘅係，香港已經係一個獨立議題，已經可以捉住人權同支那對質，做乜要矮化香港，搬落trade deal到傾？你睇吓依家各國直接拎新彊人權屌鳩支那，侵當日一樣可以咁做，但佢冇

你講關於John Bolton嘅嘢，我有啲懷疑，當日明明話政策理念衝突而分手，點解講到係John Bolton「冇能力」推行科技戰圍堵？

Trump = Giant
白左、民主黨 = castle

其實好簡單一問
乜如果biden做總統就一定會死少好多人咩
I don't think so
DEM只係因為自己唔係個位 屌侵屌得好輕鬆
(侵係有位抵屌)
但biden做就好會唔同？
on9 tiktok challenge瀨廁板中武肺關侵咩事？
左膠報日日瘋狂渲染200,000 deaths on trump真係CLS

有腦就唔會做左膠啦

以為TPP係寶，點知原來孤立咗台灣。而且2016年兩個美國總統候選人都話唔Buy TPP。

2019年之後 喺美國真係好大改變
以前啲美國人通常唔會睇國際新聞
有啲老人家屋企連收音機都冇
淨係睇自己州嗰幾份報紙

但係有一期Fox news晚晚都講香港抗爭
有個conservative night show叫The Huckabee仲有請反共華人學者分享
連啲州報都有成版成版咁講
甚至南越僑民啲免費報紙都有講
啲鬼佬開始識分香港人同支国人

Jok 2020

佢本意反唔反共關我撚事
佢關稅搞鳩支那，支那有損傷
dementia joe支持取消關稅，支那得益，咪唔支持囉
綁香港入trade deal係為左逼支那上談判桌，唔通你單獨同會傾就會理你？
根本你同現實就完全decouple

係
請舉例嚟聽吓點樣個人利益法?
白人至上仲撚on9
佢上任後改善咗好多黑人就業問題又無人睇到

岩 連登仔乜係民主都唔知

好撚憎黑鬼奧巴馬

舊年完全顛覆曬咁多年既左膠強加既政治認知

外國左膠係悲天憫人 >香港議題一律扮死唔應
保守派被侮辱成白人最上 > 最撐香港人反抗共狗
慈善機構做慈善 > 無國界醫生收5億捐款 一蚊都冇用過係香港
仲有太多不能盡錄

唔好睇小班中二癌左仔

希望你老豆老母今日死

白人主義係美國其實仲係好嚴重 尤其係武肺爆咗之後 如亞洲人帶口罩出街係受盡歧視 試過去到油站俾個阿姨屌鳩我fucking Chinese pig又或者係Go the fuck back to China dumbass呢啲我都聽過好多次 就算係新識嘅朋友我都要同佢地解釋我係香港人唔係大陸人 又要解釋有咩分別 其實有好多野唔係大家睇落咁風光

你老母老豆移民 十年以上
但你又話自己「土生土長香港人」 & 「美國讀書」？

仲有你美國讀書pt返香港賣滑鼠？

ON9仔, TRUMP做左好多野喎....

史上最低失業率,
帶領低技術行業復甦同埋農業改革,
軍備資源投放充足,
幫KAYLA報復+低成本擊殺多個敵人,
停左奧巴馬個痴撚線醫保
停止無上限咁資助國際郵件
退出奶共世衛
對變質聯合國強硬

AMERICA GREAT AGAIN!

淨係處理武肺不力都夠死啦，連登仔又扮盲

你所講既野從來都唔關白人主義事
黑人都會屌你係Chinese pig
同埋 有事實根據既 唔係歧視
不如你問下自己 咁多年以來 當支共將「中國人」3隻字整臭哂既時候 你到底做過D乜去改變?
侵二月話唔比來自中國既旅客入關 你又有冇出黎撐過?
你而家只係受緊你十幾年以來既共業 扮乜野被歧視? 返中國囉屌!

全美都係TRUMP旗 車隊萬幾部 你醒未??

2016trump 係輸普選票，仲好意思話撐佢係沉默大多數

爭取咩權益？
Cut醫保呢下同香港正苦一9樣啦
搞到貧者越貧 富者越富 咁都要撐 果然敵人的敵人是朋友 如果希特勒在世反中國 有人性既連登仔照撐

你up 乜撚野？

都係果句 希拉里當年係輸足全國 計人頭都係輸
只係因為加州嬴返人頭 追返上黎
你可以駁話「點可以唔計加州呀」
但選舉人票制度就係防治你一個州騎劫全國

文盲? 你真係無知到ON9既程度

因為加州比hlc炒400萬票

全美都係TRUMP旗 車隊萬幾部改變到侵應付武肺成pat屎嘅事實？愛侵力係咪特別多智障？唔怪得10個anti mask 嘅9個係侵fans

老實講 肯整污糟自己對手幫自己國民報仇嘅政客有幾多個?

無所謂啦
反正美國選舉都唔到連登仔控制 只能見步行步

你條撐警賤種就收皮啦

侵侵係輸冇連登仔做佢軍師。

難以置信 侵侵仲有兩倍 根本就派錢

貿易協議只係想中國買多啲大豆、揾多啲錢，你其實有冇大概了解過入面嘅內容

香港議題點解要放喺第二階段貿易協議，係因為想用香港雙普選去傾，你中共俾雙普選，咁美國咪唔會要你買二千億美金嘅貨

咁依家武漢肺炎，令到貿易協議冇得再傾落去，咪單獨拎出嚟傾囉，同時借機攞埋新疆嚟講

John Bolton係衝動派，唔係話佢冇能力，而係話侵要對抗中共就唔可以按常理出牌，出邊招先而有理念衝突好正常

班死左膠話聽唔到唔知睇唔到

喺美國有個黑人被警察跪着條頸而死，就BLM

喺香港有個南亞人因為同樣原因而死，就冇人出聲

偽善到

真啊，好多外國人都覺得侵冇事冇幹走去撩中國，
唯恐天下不亂，而呢堆人大多都唔會喺twitter見到，
因為知道實俾人屌爆，然後默默咁投拜登

支持拜登 每日一登 !!!!

佢都on9，歧視亞洲人咁多年嚟都有，講到好似淨係trump上任之後先有

仲有武漢肺炎的而且確係中國傳過嚟，冇得兜

在位期間 醫療搞到成舊屎咁 個crisis 咁樣仲叫人唔好帶口罩 搞適者生存 飲消毒藥水殺菌
令我心寒既係 條友係痴撚線 但支持佢既人仲撚痴線
Btw 凈負評又唔反駁係咩玩法 駁唔到比我講中曬？ 食屎啦連登仔

黑人歧視都係，唔通侵上仼前就冇黑人俾人歧視咩最on9係班左膠同支那人一樣玻璃心到，喂事實真係喺嗰邊傳嚟喎，查明佢講清講楚先可以避免下次又有支那病毒入侵，唔明點解唔俾人講

明顯競選策略輸咗啦 睇翻民意希拉里贏凸 只係輸喺贏夠足夠票數就贏到曬嗰到州既選票 呢條政策先輸 呢個時候計連登仔既一人一票選特首又贏咗啦

我無乜意見

真係想知佢有乜歧視黑人言論

咁多年拎中國rmb/ 好處
你突然有個人想屌鳩依個國家

正常都唔想投佢
市民只係想生活

睇 r/sino？
左膠真係弱撚智

其實兩個都係屎
不過寧願要真小人侵好過

最記得係未送中之前班左膠日日吹Emma Watson 之流既仆街左膠「做左好多野」

而家潛撚曬水唔敢應
一binc 就屈你反女權

咁你肯應未？

因為你唔係美國人lo
所以你唔理解侵點解輸
你只係票都無得投既港豬咋
係到教人點投票
就好似一個太監教人點扑野一樣

好多負評
連登仔： 點算 駁唔到 好嬲好嬲

50個州輸30個
加州個d獨大就話民意贏突
細州個d 唔撚係美國人？

講緊自己？

等於同班大陸人討論點解建制派同何已完會大敗一樣

所以要盡快開戰，建立世界新秩序，粉碎左翼思維，就好似2次大戰咁，粉碎左法西斯納粹主義一樣。

加州人: 加州代表美國

支那種返支那好正常

但真係要出氣袋，一大群人死老豆死老婆死老母，唔通學林鄭講釋懷咩；上次女希魔當唔到選，之後民主黨發現自己開始掌握唔到「絕對嘅社會主流」，就已經開始失去理性，佢掌握嘅資源其實唔單純攻擊侵同共和黨，其實重對好多傳統企業同家族落手。

加州同DC 差距恐怖到

左膠就係咁撚幼稚政府係咁黑暗，世界都係，咁怕黑暗，縮返老母個閪，叫佢呵番你囉

已經比人屌到縮返入老母西

話人哋淨係靠PR
完全唔做嘢都贏到會陣
又唔會反醒下自己冇PR嘅問題㗎喎

或者佢哋冇PR冇問題
係大部分選民有問題囉

咁點解邱吉爾唔戒煙戒酒
講嘢經過大腦先講？

話佢歧視 咩白人主義班左膠可唔可以講下佢做左d乜

有班住美國嘅香港人都一鳩樣啦
"我係投china joe 你吹咩"
(不過去狙擊佢d人又係無謂 左膠可放棄)
仲要人地講笑食字嘅野佢用黎恥笑
屌 唔通真係爹親娘親不及當勞侵咩

去打個golf都要比全國圍屌

轉發white power 支持者條片都叫唔係支持白人主義？
你又睇唔到 唔清楚？

睇到飲消毒水就知唔洗睇落去
fake news is bad for u

我都好憎左膠
但你呢到又唔公道
都有左膠撐HK
屌香港台灣撐支共嘅係tankies

咪輸主流媒體

注射消毒藥水同飲咪同一個意思 咪又係消除同連登仔一樣咁on9既人 仲有 咁耐之前記錯小小有乜咁出奇？
同埋True news 點解你唔跟住做？
Btw 點解反駁我呢點 唔反駁我前面嗰兩點 想睇你駁嚟睇睇

pppp

同埋特朗普廢醫保你點睇
醫療所允許要窮西比多幾倍費用 啱架啦 清緊啲窮撚 適者生存 香港都應該要推行 清緊啲垃圾 住唔起狗籠？ quit咗

thx 又扑一件

問緊你trmup做過d咩係白人主義啊，油站個阿姨係trump?

侵個情況比較奇怪，佢注定俾「主流媒體」屌，但當你Buy佢，就會覺得佢講緊嘅先係人話，成班政客媒體名人偶像都係假，咁又係唔係另一種PR？

我個人政治立場中間偏左，都接受唔到歐美式政治正確，如果我有票，我唔理香港人都會投侵。

唔洗tks block就啱架啦 反正逃避可恥但最有用 反正都駁唔到 無謂睇到眼冤
冇文化又冇理性點同人judge?
連登仔： 好嬲好嬲

根本係左風愈行愈癲先推到侵咁嘅人當選

喂 答下我先得格
中文講唔過 要唔要轉講英文 連登仔最叻柒咗轉移話題或者揾樣叻野串翻人架啦
Btw 其實冇樣叻 最叻都係玻璃心同好嬲好嬲

侵侵個形象都可以話係PR嚟嘅
不過佢隻PR受眾唔係咁大路囉

其實大部分選民都唔太留意政治
或者係感性動物
出到嚟就係image行先
日本仔都淨係識周庭唔識gphone啦

所以大選結果係好難講，其實拜登真係太弱，正常輸撚緊，但侵套逆PR真係⋯⋯

我哋冇票，又身在美國邦外，等睇結果就好，可以討論但冇必要嘈；即係我唔想好似見到兩個支那大學生大聲互屌台灣總統大選應該揀臭魚定小英好嘅果種感覺。

唔通班美國豬想學普通話又話你知咩

拜燈贏鳩梗

我而家都淨係想食花生

fucking Chinese pig

路徑依賴左

主要衰多口，又要曝光率
人格都可能有啲問題

其實佢團隊，手下，智囊個個都猛料又抽得
根本唔使下下企出黎出風頭，善用班夠佢玩十世

佢依家最好唔好講咁多廢話
都應該仲有得救

又啱，無得搞社會主義同玩抖陰簡直罪大惡極

對香港人嚟講可能係德政
對美國人可能係地獄
睇吓邊個利益大啲

回左佢幾次
無覆過

你條168 撐警侏儒應都唔敢應我

你一個外人點同人地美國人睇法丫

哈哈, 笑到仆街

你呢啲小農基因嘅賤種最適合返中國享受特色社會主義, 聽下你個中國上帝點講啦, 又注重環保, 又追求和平、開放、合作、共同發展, 又反對單邊主義、保護主義，維護全球產業鏈供應鏈, 幾撚好聽呀, 你錄低每日早午晚不停輪流播放啦

"習近平強調，中國永遠不稱霸，不擴張，不謀求勢力範圍。（路透社）

國家主席習近平強調，無意跟任何國家打冷戰熱戰，堅持以對話彌合分歧，以談判化解爭端。

習近平透過預先錄製影片向聯合國大會發言。他說，中國是世界上最大的發展中國家，走的是和平、開放、合作、共同發展的道路。中國永遠不稱霸，不擴張，不謀求勢力範圍，中國不追求一枝獨秀，不搞你輸我贏，也不會關起門封閉運行，將逐步形成以國內大循環為主體、國內國際雙循環相互促進的新發展格局。

習近平強調，要跳出小圈子和零和博弈思維，摒棄意識形態爭論，跨越文明衝突陷阱。他說，世界退不回彼此封閉孤立的狀態，更不可能被人為割裂，要旗幟鮮明反對單邊主義、保護主義，維護全球產業鏈供應鏈穩定暢通。

在應對氣候變化方面，習近平說，《巴黎協定》代表了全球綠色低碳轉型的大方向，中國二氧化碳排放力爭於2030年前達到峰值，努力爭取2060年前實現碳中和。"

侵玩緊嗰套係完全違反緊咁多年嚟美國傳統精英價值同埋engagement policy
比傳統媒體, 左膠同原本嘅政治精英反係合理嘅
你見連共和黨內都有人唔妥佢就知咩事
侵最錯就錯在搞埋精英外地利益

因為一嚟中國未搞到去佢地嗰part，
二嚟嗰班都係少接觸中共甚或中國人，
佢地對中國嘅認識仲停留係engagement policy 嘅初始階段而無視尤其近幾年中共渲染嘅民族主義同美帝亡我之心不死。
你見侵而家個班底有唔少都係做過中國通或者近年係中國做過野又或者軍方背景可以接觸到敏感情報。
作為香港人應該對外推銷多d 中共嘅好野唔好一味齋屌左膠。始終大家都想幫中共一把架嘛

如果香港50萬感染，死幾萬人，我諗一定有大量市民罵 777

美國比例有咁高咩